\section*{Streszczenie}
Niniejsza praca porusza problematykę komunikacji międzyprocesowej oraz sieciowej. Jej celem było stworzenie systemu do zarządzania klastrem składającym się z urządzeń z systemami wbudowanymi. System ma zdolność do uruchamiania procesów w środowisku rozproszonym, które -- dzięki usługom warstwy pośredniczącej -- są w stanie przekazywać wygenerowane przez siebie dane bez wiedzy o fizycznym umiejscowieniu odbiorcy.

Pośrednio, poprzez analizę wydajności takiej komunikacji i porównanie jej z lokalnym przetwarzaniem, celem pracy było zbadanie zmian mocy obliczeniowej przy rozproszeniu złożonych obliczeń na dużą liczbę stosunkowo słabych jednostek obliczeniowych.

W przeprowadzonych badaniach dotyczących przetwarzania strumienia wideo przez płytki Intel Galileo pokazane zostało, że zwiększenie liczby urządzeń powoduje nieliniowy spadek czasu przetwarzania całego strumienia, widocznym tym bardziej, im bardziej czasochłonne jest wykonywane zadanie.

Praca wykonana została w zespole trzyosobowym, obowiązywał następujący podział pracy: Łukasz Dudziak -- indywidualnie rozdziały 7 i 8 oraz podrozdziały 2.1, 2.2.2, 4.1, 6.1, 6.3, 9.1, 9.3, 10.1, 10.4; Mateusz Myślak -- indywidualnie rozdziały 3, 4 (poza 4.1, 4.9) i 11 (poza 11.1) oraz podrozdziały 2.2.1, 2.3, 6.2; Wojciech Paluch -- indywidualnie rozdział 5 oraz podrozdziały 4.9, 9.2, 10.2, 10.3, 11.1.

\vspace{1cm}
\noindent
\textbf{Słowa kluczowe:} klaster, oprogramowanie pośredniczące, systemy wbudowane, systemy rozproszone, przetwarzanie sieciowe, zrównoleglenie, przetwarzanie obrazów, wykrywanie twarzy, wykrywanie krawędzi

\vspace{1cm}
\noindent
\textbf{Dziedziny nauki i techniki zgodne z wymogami OECD:} 1.2 Nauki o komputerze i informatyce
